\newpage
\section{Програмна реалізація}

Нижче, за відповідними підрозділами, наведено пояснення до користувацького інтерфайсу програми, файлову структуру першокоду та технічні характеристики тестувальної платформи.

\subsection{Графічний інтерфайс}

На рис.~\ref{fig:ui-main} подано головне вікно програми, що складається з таблиці параметрів веж (1), а також графічного (3) та текстового (4) полів подання результатів.

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=.8\textwidth]{assets/program/ui1.jpg}
  \caption{Головне вікно програми.}
  \label{fig:ui-main}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=.8\textwidth]{assets/program/ui2.jpg}
  \caption{Головне вікно після здійснення обчислень.}
  \label{fig:ui-result}
\end{figure}

Якщо в таблиці вказано всі необхідні дані, за натисканням ``Calculate'' (2) програма доповнює таблицю результатами роботи та подає графічний та текстовий результат у відповідних полях (рис.~\ref{fig:ui-result}).
 
За натисканням ``Table functions'' (5) можна редагувати таблицю, здійснити її імпорт та експорт у форматі \emph{xlsx}, а також очистити її (рис.~\ref{fig:ui-tabfun}).
 
\begin{figure}[h!]
  \centering
  \includegraphics[width=.2\textwidth]{assets/program/ui3.jpg}
  \caption{Меню взаємодії з таблицею даних.}
  \label{fig:ui-tabfun}
\end{figure}

Вбудований редактор таблиці відкривається в окремому вікні (рис.~\ref{fig:ui-tabedi}) та дозволяє змінити кожну комірку таблиці (1), а також кількість веж (3) та загальне обмеження потужності (2). Збереження (5) таблиці в цьому вікні відтворює внесені зміни в головному вікні програми.

\begin{figure}[h!]
  \centering
  \includegraphics[width=.8\textwidth]{assets/program/ui4.jpg}
  \caption{Вікно редагування таблиці.}
  \label{fig:ui-tabedi}
\end{figure}

\subsection{Файлова структура першокоду}

Програмну реалізацію було створено мовою Python із використанням бібліотек NumPy та SciPy. Для створення графічного інтерфайсу програми було використано PyQT.

Першокод програми структуровано за такими модулями:
\begin{itemize}
  \item{\texttt{circle\_geometry.py} обчислює площу об'єднання кругів за методом, описаним у розділі~\ref{subsec:union-area-calculation};}
  \item{\texttt{extremum.py} використовує SciPy для здійснення Differential Evolution;}
  \item{\texttt{sample\_approximation.py} застосовує метод найменших квадратів для апроксимації;}
  \item{\texttt{solve.py} --- API між інтерфайсом та рештою модулів;}
  \item{\texttt{target\_function.py} формує функцію покриття \(T\), що її необхідно максимізувати;}
  \item{\texttt{towercoverinterface.py} --- графічний інтерфайс програми.}
\end{itemize}

У додатку~\ref{app:code} наведено власне першокод алгоритму.

\subsection{Технічні характеристики}

Версії програмного забезпечення платформи, що на ній було протестовано програмну реалізацію, наведено в табл.~\ref{tab:ver}.

\begin{table}[h]
  \centering
  \caption{Версії використаного програмного забезпечення.}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline Операційна система            & \texttt{Windows}\tablefootnote{Windows є торговельним знаком групи компаній Microsoft.} & \texttt{7}\\
    \hline Мова програмування            & \texttt{Python}      & \texttt{3.9.0}\\
    \hline \multirow{3}{4em}{Бібліотека} & \texttt{NumPy}       & \texttt{1.19.5}\\
                                         & \texttt{SciPy}       & \texttt{1.7.0}\\
                                         & \texttt{PyQT}        & \texttt{5.15.4}\\
    \hline Інструмент розробки           & \texttt{QT Designer} & \texttt{5.15.2}\\
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:ver}
\end{table}
